{
    "peterTheFirst" : [
        {
            "question" : "В каком возрасте Петр вступил на русский престол?",
            "variousAnswers" : ["20", "5", "10", "19"],
            "correctAnswerIndex" : 2
        },
        {
            "question" : "Он был последним русским царем, но первым:",
            "variousAnswers" : ["императором", "королем", "шейхом", "фараоном"],
            "correctAnswerIndex" : 0
        },
        {
            "question" : "Петр Алексеевич был инициатором открытия первого учебного заведения для девочек. Какое название присвоено этому заведению?",
            "variousAnswers" : ["Смольный монастырь", "Институт благородных девиц", "Юнкерское училище", "Новодевичий монастырь"],
            "correctAnswerIndex" : 1
        },
        {
            "question" : "Основателем какого города стал Петр Первый?",
            "variousAnswers" : ["Москва", "Санкт-Петербург", "Елец", "Тула"],
            "correctAnswerIndex" : 1
        },
        {
            "question" : "За что Петр получил титул Великий?",
            "variousAnswers" : ["За победу в войне", "За выдающиеся умственные способности", "За многочисленные преобразования в России и придания государству статуса ведущей европейской державы", "За реформы в образовании"],
            "correctAnswerIndex" : 2
        },
        {
            "question" : "Куда выводит «окно», прорубленное Петром?",
            "variousAnswers" : ["Европу", "Америку", "Азию", "Северный полюс"],
            "correctAnswerIndex" : 0
        },
        {
            "question" : "Петр Первый, вернувшись из заграницы организовал музей редкостей, получивший название:",
            "variousAnswers" : ["Эрмитаж", "Музей восковых фигур", "Русский музей", "Кунсткамера"],
            "correctAnswerIndex" : 3
        }
    ],
    "historyOfStPetersburg" : [
        {
            "question" : "На месте, где Петра I впервые назвали императором России, сейчас стоит",
            "variousAnswers" : ["Ростральная колонна", "Памятный знак на Троицкой площади", "Памятник Суворову", "Эрмитаж"],
            "correctAnswerIndex" : 1
        },
        {
            "question" : "Какое здание Петербурга называлось \"красные хоромы\"",
            "variousAnswers" : ["Первая палатка, разбитая на заячьем острове", "Меньшиковский дворец", "Петергоф", "Домик Петра I"],
            "correctAnswerIndex" : 3
        },
        {
            "question" : "Какой собор - правопреемник церкви, в котором венчали Петра I и Екатерину I?",
            "variousAnswers" : ["Василия Блаженого", "Казанский", "Исаакиевский", "Спас на Крови"],
            "correctAnswerIndex" : 2
        },
        {
            "question" : "Когда Адмиралтейство только построили, что было в каре его зданий?",
            "variousAnswers" : ["Гавань", "Канал к верфи", "Жилые дома", "Что-то еще"],
            "correctAnswerIndex" : 1
        },
        {
            "question" : "Куда делать ограда Собственного сада Зимнего дворца после революции?",
            "variousAnswers" : ["Ей оградили школу", "За нее купили у Америки 24 паравоза", "Поставили уцелевшие фрагменты у Сада им. 9 января", "Сдали на металлолом"],
            "correctAnswerIndex" : 2
        }
    ],
    "interstingFacts" : [
        {
            "question" : "В Петербурге в 3 раза больше мостов, чем в ...",
            "variousAnswers" : ["Амстердаме", "Венеции", "Риме", "Москве"],
            "correctAnswerIndex" : 1
        },
        {
            "question" : "Петербург является самым ... городом в мире с населением более миллиона человек.",
            "variousAnswers" : ["Северным", "Ветренным", "Морозным", "Молодым"],
            "correctAnswerIndex" : 0
        },
        {
            "question" : "Что в Петербурге является самым глубоким в мире?",
            "variousAnswers" : ["Дельта реки", "Каналы", "Метро", "4"],
            "correctAnswerIndex" : 2
        },
        {
            "question" : "Сколько фонтанов находится в Петергофе под Санкт-Петербургом?",
            "variousAnswers" : ["47", "78", "176", "23"],
            "correctAnswerIndex" : 2
        },
        {
            "question" : "Сколько островов в Петербурге, имеющих официальные названия?",
            "variousAnswers" : ["52", "35", "15", "14"],
            "correctAnswerIndex" : 1
        },
        {
            "question" : "Чем являлась Петропавловская крепость до 1924 года в связи с тем, что она никогда не использовалась как крепость?",
            "variousAnswers" : ["Царскими палатами", "Фабрикой", "Училищем", "Тюрьмой"],
            "correctAnswerIndex" : 3
        },
        {
            "question" : "Что в Петербурге является самым длинным в мире?",
            "variousAnswers" : ["Комплекс рек и каналов", "Улицы и проспекты", "Кольцевая дорога", "Трамвайные рельсы"],
            "correctAnswerIndex" : 3
        },
        {
            "question" : "Что располагалось на месте Санкт-Петербурга до его образования?",
            "variousAnswers" : ["Тундра", "Болото", "Пустырь", "Лес"],
            "correctAnswerIndex" : 1
        }
    ]
}